手機基站增 零諮詢捱轟 居民疑致癌 仔都唔敢生

電訊營辦商近年積極拓展5G網絡，無線電基站（下稱基站）愈建愈多，現有超過6.7萬個，惟相關的電磁波輻射更受關注。北角有居民寓所與基站距離不足5米，非電離輻射水平3年間倍增，男戶主更於去年患癌，家人擔心與輻射有關；不少公屋天台設有基站，直指向民居。立法會議員批評政府批出基站前零諮詢，長遠應就基站與民居的距離和角度研究立法，檢討量度準則。

「我先生舊年患癌，先意識到會唔會同對面個基站有關？」陳太（化名）與丈夫的寓所，客廳和睡房對正北角電氣道市政大廈天台2個基站。她指通訊事務管理辦公室（簡稱通訊辦）於2016年及今年5月曾上門測量，發現非電離輻射水平由最高每米3.7伏特（V/m）增加至8.42V/m。東區區議員許清安批評，政府批出基站前從未諮詢區議會和居民，認為應制訂指引規定基站與民居的距離。家居易技術總監李仕沖指，8.42V/m是相當高的數值，雖然未有超出通訊辦的標準，惟仍較早年量度旺角西洋菜南街的電磁波功率密度為高。

觀塘彩德邨彩義樓天台其中2個基站對正新居屋彩興苑。觀塘區議員陳俊傑指，多名居屋業主收樓時發現基站角度對正睡房，擔心影響健康，去年陳聯同逾10名居民到房委會總部請願。通訊辦今年4月曾到彩興苑測量，電場強度徘徊於1.7至2.1V/m之間。同區區議員譚肇卓亦批評，房委會審批基站申請時只關注基站會否影響樓宇結構，質疑政府漠視居民健康。此外，觀塘樂華（北）邨勤華樓天台至少有5個基站，居民朱先生表示不少角度更指向民居。

立法會議員柯創盛指出，政府應要就基站與民居的距離和角度研究立法，訂立一套可接受的準則。通訊辦亦應適時檢討量度準則，確保與國際標準看齊。

通訊辦發言人指，曾到電氣道市政大廈和彩德邨基站附近民居進行實地測量，結果顯示非電離輻射水平符合安全標準。而過往3年共接獲約700宗有關基站輻射安全查詢和投訴，大部分涉及對家居非電離輻射安全的關注。

房屋署發言人表示，房委會轄下約有170個公屋裝設約共900個基站。商業樓宇小組委員會於今年1月通過調整本年度屋邨電訊裝置的費用，預計會為房委會帶來約1.9億港元收益。

政府產業署發言人指，營辦商擬在政府物業設置基站時，需按程序向相關政府部門及其他部門提交該裝置的詳細資料，就其範疇作出考慮。關於北角基站，有關營辦商與相關部門磋商後決定移除上址基站的設備，預計工程於今年7月中前完成。

有公屋好過你班私樓捱貴租/供，少少幅射等於激勵

因時制宜，設立新法律去管制發射站強度係有需要，科技進步得好快，法律仲停留起20年前

無證據會生癌

會唔會本身係死煙鏟？ 邊個知

非電離輻射

乜都驚不如住去深山啦
上少啲連登，手機都有幅射

依家啲人越嚟越長命喎 無線電波可能有益

最後幅圖個基站方向又咁啱背住啲新樓

支持你搬去基站隔離住

一街都係，驚條毛

個個都 Cancer 有咩問題？

之前智能電話啱啱出嗰時夠話貼住個頭講電話或者床頭叉電有輻射啦又唔見我有事？咪咁迷信啦，信埋啲咩微波爐叮又輻射呢啲愚夫愚婦先講既嘢

我行得近基站真係會頭痛，好準

基站多又話生癌
基站少又話收得唔好

唔會有人話你知
手機輻射有時仲勁過基站
咁驚訊號輻射 點解仲要用手機

low battery 果陣

岩
無人肯科千幾萬出黎做大型實驗，唔會有證據

你覺得啲電信商出錢做數令自己基站無害，兼延年益壽機會大啲呀，定市拎一千萬出黎影啲？

你依加無事者 記得有咁近放咁近 有益架

科學撚會話你有精神病
會叫無睇精神科

科學撚話理論上人唔會感覺到

科學撚理論上都係精神病

其實收唔到訊號個陣
手機輻射好勁 因為要search network
越少站 收唔到訊號 手機輻射量仲大左
你話幾諷刺

ee既朋友？

算係

新法律具體內容係咩？為新而新無意思

我就係聽prof講過

個站係你身邊長期開住
成個區咁多人,個量點都大過你部機幾百倍啦
同你部電話間唔中先一次就黎冇電/收唔到
邊有得比呀

現代人食好野多重金屬，平時又唔運動，係屋企又開大冷氣，汗都唔流下，生癌唔可以話同發射站冇關係，但同遺傳/生活習慣都有點關係。

有冇人可以解釋一下"每米XX伏特V/m"依個單位係有咩物理意義？
"8.42V/m是相當高的數值" 即係幾高？
平時手提既非電離輻射水平係幾多？

其實生癌係太多因素
好難舉證
醫學實際搵到生癌既原因都係好少
用統計學黎舉證又比人話可信性低
信不信由你
一班住得遠離基站既人
同一班住得近既人
邊班人生癌多?
就算住得近生癌多,又可以話佢好多原因

咁多年都證明唔到食煙會生癌
要證明呢D站會生癌知唔知係一件幾難既事

傻閪一個

傻閪你咪cut晒佢囉

傻鳩一名

留名睇連登仔話唔關事

之前有單公屋頂樓單位
幾個發射站係自己屋頂
點之前後幾個租戶，全部都有癌

月經

以前做起站既 邊撚個話無既我歡迎佢零距離企係antenna 正面半日
我包佢會絕育

話無事個啲搬入去住下先啦

咪學埋政府啲高官咁話香港教育好跟住轉頭送哂啲

仔女去外國讀書

唔增點有5G

北角親共又贏

以事論事，又真係有人體質對wifi敏感，係可量度而非妄想，不過好稀有

空氣污染指數高又點? 唔好呼吸?

垃圾logic
讀完幼稚園未呀柒頭

買瑞士空氣囉 我都開始吸

見到大家不停叫人搬去隔離試試
點解會以為自己身邊冇基站？
然後到真係cut晒基站又會叫春「收唔到呀好撚慢呀垃圾台呀」

身邊有=/=係正我頭頂

World’s Largest Study On Cell Tower Radiation Confirms Cancer Link

用返電話線啦，最安全
香港係週街都有

你班從業員都未生癌啦，邊有咁易絕育

都係個句
周街有=/=係我頭頂

咁講就錯，計埋距離既話我地一般接收到既手機輻射係大過基站好多倍
順便一提，其實我地接收到wifi幅射隨時仲勁，因為近

3g先係，4g開始已經唔係啦

上面有班扯到廢老
又話好多原因唔關發射站事
成件事好似有心傾向電訊商/5G開發商果邊

嗰單公屋我覺得係飲鉛水飲到生癌既機會大啲check下啲水管實際啲

基乜撚野站？香港叫開發射站

因為現實係你接收到手機既幅射係大過發射站既幅射好多，然後班友講電話隊埋落個頭到講就無問題，見到隔離樓有天線就話唔舒服，根本就係好反智

antenna 同 個RRU module唔一駛擺埋一齊 做testing同run既時候緊係行開啦
話無事既人 我覺得真係同地平說既傻鳩一擔擔

咁我問返你，點先可以證明唔會？

每個人既基因都唔同
根本就冇得證明係因為個站定係遺傳/食物/水/其他地方

呢個道理類似話空氣好難傳染AIDS，但如果話你知坐隔離條友有，你一樣坐開啲，唔好笑我唔科學，我都會坐開啲，我估你地好多人都會

發射訊號唔係有Pattern架咩
係都對面樓驚先啦
會唔會由上到下咁射

時間都係一個因素，基站日日長時間對住，手機最長講夠一個鐘都已經好耐

幾好啊 住高層果班咪信號爆棚

坐開我諗係怕接觸到體液而唔係空氣
因為你永遠唔知表皮有冇小傷口

訊號好似係球狀向外散，但個球狀係不規則，向前最大

大把師傅正正常常生兒育女啦

唔洗試call換天線做config?

d人開wifi咪又係長開
明明接受到wifi幅射大過發射站幾十倍，唔去熄幾米外既wifi然後就話見到幾百米外既天線頭暈

咪玩啦，你裝天線個時隔離台支天線咪又射緊你，個個師傅都咁做，咪又無cancer

你知唔知基站正下方輻射係最弱？

事實唔係
收得一兩格
不過有Wifi

有鬼同外星人添

天台起個站收幾廿萬 但係樓下個層無份 係慘d

再嘈射撚死你

收得唔好嗰陣就最大。 因為要放大signal同basestation連接。

去ICNIRP個網站睇。人地做咗活體（白老鼠）research。

唔係冇做研究。

非電離幅射點生癌

大佬 呢篇文講緊係幾十米內既基站 你走去講成半公里外既天線

其實首先要界定呢個數係針對一個frequency，定還是一段frequency⋯⋯

如果要轉為Power Density （一平方米受到幾多功率），可以用公式：
W/m2 = [(V/m)^2] / 377

(377係一個factor，指係空氣狀態下）

係有方向性。球性太浪費power。

就算幾十米都仲細過wifi好多

連登成班冇學識定冇腦
上網查下人地做過咩研究先走出來染啦

都市傳說嚟

同班友講道理都嘥氣
d天線全部向外線，然後住下面話生cancer係d天線問題
一唔夠講就話咁你黎住試下呀

好技術性喎，可否簡單解釋，想學嘢

啲傻仔
唔做fact check
又冇邏輯
話冇証據唔代表冇

假設會生cancer
真係要拆基站喇 到時又會屌收得慢
所以結論係基站要裝
但要裝係人地到
唔好近自己
同早幾年骨灰龕場道理一樣

個比較本身好有問題

A: 用電話
B: 用電話加頭頂訊號站

然後你結論係用電話同頭頂訊號站都有幅射 所以頭頂訊號站無問題

---------------
所以不如用數據比較
A: 無頭頂訊號站 導致 cancer個案
B: 有頭頂訊號站 導致 cancer個案

其實個單位都錯

應該係 Watt per meter square

唔係 Watt per metre

根本定個non ionizing radiation既max level係保護equipment 多過保護人

所謂既專家.......

D人成日驚手機microwave radiation 點解唔驚visible light既radiation

visible light 既frequency 高過microwave.

Frequency越高 害處越大。

最後係唔明點解歐盟會on99咁樣整個SAR absorption rate.

人係自私架啦 起個垃圾站係你屋企附近你咪又係鬼哂咁嘈

其實石屎係會吸輻射，再唔係錫紙封埋d門窗

其實真正意思係你無線電話用咗咁耐都唔覺有咩多咗人生癌根本無事，無稽之談唔好信咁多

唔好亂做呢回事，要有個錶量度住黎做，否則會放大架